# Откуда начнем?

Практика в написании текстов у вас началась еще в школе, когда вы писали никому не нужные изложения на уроках литературы. Те времена давно прошли, однако с тех пор навык написания текстов у многих так и не вырос.

**Чтобы взрастить этот навык, важно практиковаться — чем больше вы будете писать, тем быстрее вырастет ваш навык.**

Развитие интернет-сервисов сегодня позволяет не только практиковаться, но и сразу зарабатывать на своих текстах, пускай и не очень аккуратных. Разумеется, на первых этапах миллионы это вам не принесет, зато вы получите опыт и какую-никакую монетку, что в перспективе принесет уже совсем другие результаты.

Если у вас нет опыта, не вздумайте брать платные заказы на написание текстов. Вы практически гарантированно не напишите его так, как нужно заказчику, из-за чего впустую потратите время и нервы. Ориентируйтесь на те площадки, где вы можете сами выбирать тему, на которую будете писать и которые позволят на этом заработать.

# Яндекс Дзен и Мэйл Пульс

Яндекс Дзен и Мэйл Пульс — это одни из лучших площадок, чтобы развить свой навык написания текстов и сразу же заработать на них. На Яндекс Дзене и Мэйл Пульсе вам не потребуются вложения денег, чтобы ваши статьи увидели другие люди:

**Пишите статьи → алгоритм определяет нужную аудиторию → показывает им ваши статьи.**

Работать на этой площадке вам придется регулярно, что приведет к следующим результатам:

-   Научитесь писать статьи на разные темы, начиная с кулинарии и заканчивая обзором планет в других галактиках;
-   Будете зарабатывать после выхода на монетизацию с каждой выложенной статьи от 50 до 15.000+ рублей.

Если вы пока не зарабатываете на своих текстах, Яндекс Дзен и Мэйл пульс должны стать вашими первыми площадками, где вы отточите свои навыки и будете зарабатывать на этом. Тематику статей можно выбрать любую.

**Если вы хотите научиться зарабатывать от 40.000-60.000 рублей в месяц на Яндекс Дзене и Мэйл Пульсе, то обратите внимание на мой курс — [Рерзен](https://rercon.net/%d1%8f%d0%bd%d0%b4%d0%b5%d0%ba%d1%81-%d0%b4%d0%b7%d0%b5%d0%bd/rerzen/), который гарантированно научит вас зарабатывать там.**

# Телеграм

Телеграм — это наиболее перспективная, но сложная площадка, на которой можно отточить свои навыки и заработать миллионы. В отличии от Яндекс Дзена, здесь понадобятся вложения — канал нужно раскручивать на свои деньги. Однако и денег здесь гораздо больше, чем на Яндекс Дзене и Мэйл Пульсе.

В Телеграм нужно заходить только тогда, как вы уже отточите навыке на Яндекс Дзене. В отличии от Телеграма, ошибки на Яндекс Дзене не будут стоить вам потраченных денег. Опять же, этот риск оправдан, ибо я сам активно зарабатываю в Телеграме, сколько на сегодняшний день не могу заработать с Яндекс Дзена.

**Если хотите научиться зарабатывать от 70.000-150.000 рублей в месяц в Телеграме, то обратие внимание на мой курс — [TELEGON](https://rercon.net/telegram/telegon/), который гарантированно научит вас зарабатывать там.**

# Какую платформу в итоге выбрать?

Если у вас пока вообще нет лишних денег и опыта, который вы хотите набрать и при этом заработать денег, то идите в Яндекс Дзен. Лучше площадки не найдете. Обязательно пробуйте разные темы, чтобы впитать в себя ценнейший опыт по максимуму.

Уже после того, как этот опыт будет получен, вы сможете применить его на любой площадке в интернете и даже реальной жизни.

---

На предыдущую страницу — [Личный бренд](https://www.notion.so/0e8518389a5f43f296ece2d4bfb75049) | На следующую страницу — [Актуальность, перегрев и регулярность](https://www.notion.so/6a478f4b925d44ecb45d677277d5421d)